【國策透視】騰訊做埋財仔生意

筆者多次唱好騰訊（700），是因為在人工智能、大數據威力之下，騰訊開始食盡其他行業盈利，未來可能是一股獨秀。一個明顯的例子，是市場少有提起的「微粒貸」業務，即騰訊的財仔生意。

筆者近期在多個內地網站都見到網友提到，忽然獲批騰訊的「微粒貸」額度，過程簡單到難以想像。用戶無需申請，亦不需要提交任何文件，純粹是根據個人的微信支付、消費、出行紀錄獲批信貸額度，只要在微信一按制就可以提款或還款。根據反映的個案，額度普遍2萬元人民幣起步，利率為日息萬分之五左右，即約等於年息18%，在內地屬於高息。

目前騰訊和阿里巴巴都獲批人行發出的個人征信牌照（即信貸資料庫），但其信貸資料收集並非傳統方式，而是根據網絡數據為客戶建立信貸檔案，並無時無刻不斷更新。金融行業的核心是風險管理和定價，有大數據在手，騰訊和阿里做財仔生意，將完勝一般財務公司甚至銀行。

阿里的「餘額寶」已經發展成為全球最大貨幣市場基金。金融業的利潤空間極為廣闊，現時「微粒貸」只是起步，並且與銀行搶食，因此騰訊對此甚為低調。但日後該業務做大後，潛力之大難以想像。

記者：黃尹華

//呢輪乜事?全世界吹奏呢隻700，大行、講股佬、報紙.....等

too big to fail. 十蚊已經百幾點
同科技股講信念，講信佢保持三五年後都有依家呢個增長，如果冇信念就

青 周圍都見你

正題 咁係咪聽日又升幾蚊

咁高息

都係財經台多
我冇信念呀，正股牛熊都唔玩佢，冇貨升又唔知到頂未，跌又可以好急，對我嚟講值搏率低

如果一日2-3%，不如跟晴巴搵食，其他股又唔係唔可以搵食
啲大戶要指數升跌都係搞佢，個風險都大啲